\section{Besluit}\label{Besluit}

Het is gelukt een algoritme te creëren dat gegarandeerd een moeilijke sudoku teruggeeft als het stopt en dat ook een grote slaagkans heeft.
Dit is een enorme sprong voorwaarts in vergelijking met het werk van de voorgangers waar hun algoritme slechts minder dan 5\% van de tijd een correct resultaat teruggaf.

Het algoritme lijkt nu dus wel veelbelovend, hoewel er toch nog wel veel ruimte voor verbetering is. 
De snelheid ervan is het grootste knelpunt.
Dit lijkt wel een fundamenteel probleem te zijn met het zoekalgoritme maar het kan waarschijnlijk wel drastisch verbeterd worden op verschillende manieren. 
De gebruikte heuristiek is vrij naïef en kan hoogstwaarschijnlijk verbeterd worden.
Ook is er nog veel potentieel in een betere manier om te zoeken naar de correcte sudoku in de boom.

Ook kan er nog onderzoek gedaan worden naar hoe de moeilijkheid van de gegenereerde sudoku overeenkomt met de ervaarde moeilijkheid voor de speler.

Daarnaast is het algoritme uitbreidbaar om 'mooiere' sudoku's te genereren, of moeilijkere.

Er is ruimte om te onderzoeken of het algoritme toe te passen is op andere problemen.
Een sudoku is namelijk een contraint processing probleem en dus zou het interessant zijn om te kijken of andere constraint processing problemen ook zo gegenereerd kunnen worden.

\subsubsection{Notie bij het besluit van de voorgangers}
\cite{voorgangers} besloten dat de inverse aanpak geen juist resultaat gaf, er is hier duidelijk aangetoond dat dit onwaar is.
Er was enkel nood aan een wijziging in de definitie van de inverse van de oplossingsregels.

Ze besloten ook dat Java niet de juiste taal was om dit probleem aan te pakken en dat er beter met een declaratieve taal gewerkt zou worden. 
Ook dit bleek uiteindelijk geen groot probleem te zijn, dit algoritme werd geïmplementeerd in Python en dit leverde voldoenende resultaten op.



